import { Question } from "../interfaces/Question";

export const germanTestQuestions: Question[] = [
    {
        description: "Frage 1. Welcher Satz ist richtig?",
        question: "Welcher Satz ist richtig?",
        options: [
            "Klaus will heute nicht ins Kino gehen.",
            "Klaus nicht heute ins Kino gehen will.",
            "Klaus will gehen heute nicht ins Kino.",
            "Klaus will heute ins Kino gehen nicht.",
        ],
        answer: "Klaus will heute nicht ins Kino gehen.",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Frage 2. Welcher Satz ist richtig?",
        question: "Welcher Satz ist richtig?",
        options: [
            "Der Zug fährt ab um 10.00 Uhr.",
            "Der Zug abfährt um 10.00 Uhr.",
            "Der Zug fährt um 10.00 Uhr ab.",
            "Fährt der Zug um 10.00 Uhr ab.",
        ],
        answer: "Der Zug fährt um 10.00 Uhr ab.",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Frage 3. Welches Verb passt?",
        question: "Was __________ Frau Maier von Beruf?",
        options: ["machst", "arbeitet", "ist", "verdient"],
        answer: "ist",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Frage 4. Welches Verb passt?",
        question: "Frau Müller hat gestern bis 23.00 Uhr __________.",
        options: ["arbeiten", "arbeitet", "gearbeiten", "gearbeitet"],
        answer: "gearbeitet",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Frage 5. Wie geht der Satz weiter?",
        question: "Möchtest du mit mir heute Abend...",
        options: [
            "...das Kaffee trinken?",
            "...eine Kaffee trinken?",
            "...einen Kaffee trinken?",
            "...dem Kaffee trinken?",
        ],
        answer: "...einen Kaffee trinken?",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Frage 6. Welches Wort ist falsch?",
        question: "Welches Wort ist falsch?",
        options: ["schön", "nett", "stühle", "verheiratet"],
        answer: "stühle",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Frage 7. Welches Wort ist richtig?",
        question: "Ich kann __________ Stift nicht finden. Hast du ihn gesehen?",
        options: ["mein", "meinem", "meinen", "meine"],
        answer: "meinen",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Frage 8. Welches Wort ist richtig?",
        question: "Gefällt dir mein neuer Pullover? – Ja, ich finde _____ sehr schön!",
        options: ["ihn", "es", "der", "dem"],
        answer: "ihn",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Frage 9. Welches Wort ist richtig?",
        question: "Können Sie _____ sagen, wie spät es ist?",
        options: ["ich", "mich", "mein", "mir"],
        answer: "mir",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Frage 10. Wie geht der Satz weiter?",
        question: "Ich möchte mit meinen Freunden in eine Kneipe gehen, ...",
        options: [
            "aber ich habe kein Geld.",
            "oder wir trinken ein Bier.",
            "und ich gehe nach Hause.",
            "dann wir trinken einen Kaffee.",
        ],
        answer: "aber ich habe kein Geld.",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Frage 11. Welches Wort ist richtig?",
        question: "Das Buch, __________ du mir geschenkt hast, ist sehr spannend.",
        options: ["der", "das", "es", "was"],
        answer: "das",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Frage 12. Welches Wort ist richtig?",
        question: "Petra geht in die Disko, __________ sie laute Musik nicht mag.",
        options: ["trotz", "obwohl", "weil", "warum"],
        answer: "obwohl",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Frage 13. Welches Satzende ist richtig?",
        question: "Ein Vogel ist ...",
        options: [
            "kleiner wie ein Elefant.",
            "kleiner als ein Elefant.",
            "mehr klein wie eine Maus.",
            "weniger groß als ein Elefant.",
        ],
        answer: "kleiner als ein Elefant.",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Frage 14. Welches Wort ist richtig?",
        question: "Gestern bin ich im Kino __________.",
        options: ["gewesen", "gewaren", "gegangt", "gegangen"],
        answer: "gewesen",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Frage 15. Welcher Satz ist am höflichsten?",
        question: "Sie sitzen in einem Restaurant und möchten ein Glas Wasser trinken.",
        options: [
            "Ich möchte ein Wasserglas, bitte.",
            "Ich würde Sie gerne bitten, mir ein Glas Wasser zu bringen.",
            "Würden Sie mir bitte ein Glas Wasser bringen?",
            "Könnte ich Sie mal bitten, mir ein Glas Wasser zu bringen?",
        ],
        answer: "Würden Sie mir bitte ein Glas Wasser bringen?",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Frage 16. Welches Verb ist korrekt?",
        question:
            "Wie lange können wir in der Disko bleiben? – Meine Mutter hat gesagt, dass ich um 23.00 Uhr zuhause sein __________.",
        options: ["kann", "will", "soll", "darf"],
        answer: "soll",
        points: 3,
    },
    {
        description: "Frage 17. Welches Wort passt am besten?",
        question: "Studenten in Deutschland wohnen __________ in einer Wohngemeinschaft.",
        options: ["meistens", "alles", "often", "jede"],
        answer: "meistens",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Frage 18. Welche Lösung passt am besten?",
        question:
            '(Dialog zwischen zwei Freunden) A: "__________ Auto fährst du? Ein sportliches oder ein klassisches?" B: "Ich fahre ein sportliches Auto, einen Porsche."',
        options: ["Welche", "Was", "Was für ein", "Wie"],
        answer: "Was für ein",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Frage 19. Welches Wort passt?",
        question: "Da bist du ja! __________ hat für dich angerufen.",
        options: ["Ein Person", "Jemand", "Ein Mensch", "Nirgendwer"],
        answer: "Jemand",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Frage 20. Welcher Satz ist richtig?",
        question: "Welcher Satz ist richtig?",
        options: [
            "Wenn ich einen guten Job hatte, konnte ich jeden Abend ins Restaurant gehen.",
            "Als ich einen guten Job hatte, konnte ich jeden Abend ins Restaurant gehen.",
            "Als ich jeden Abend ins Restaurant gehe, hatte ich einen guten Job.",
            "Wenn ich jeden Abend ins Restaurant gehe, hatte ich einen guten Job.",
        ],
        answer: "Als ich einen guten Job hatte, konnte ich jeden Abend ins Restaurant gehen.",
        points: 3,
    },
    {
        description: "Frage 21. Welche Antwort ist richtig?",
        question: "Hast du deiner Freundin das Geschenk schon gegeben?",
        options: [
            "Ja, ich ihr habe es schon gegeben.",
            "Ja, ich habe ihr es schon gegeben.",
            "Ja, ich habe es ihr schon gegeben.",
            "Ja, ich schon habe es ihr gegeben.",
        ],
        answer: "Ja, ich habe es ihr schon gegeben.",
        points: 3,
    },
    {
        description: "Frage 22. Welcher Satz ist richtig?",
        question: "Welcher Satz ist richtig?",
        options: [
            "Du musst nicht alle Aufgaben korrekt zu lösen.",
            "Du brauchst nicht alle Aufgaben korrekt lösen.",
            "Du brauchst nicht alle Aufgaben korrekt zu lösen.",
            "Du bräuchtest nicht alle Aufgaben korrekt lösen.",
        ],
        answer: "Du brauchst nicht alle Aufgaben korrekt zu lösen.",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Frage 23. Welcher Satz passt?",
        question: 'Peter fragt: "Kann man hier irgendwo gut essen gehen?"',
        options: [
            "Peter möchte wissen, ob man hier irgendwo gut essen gehen kann.",
            "Peter möchte wissen, dass man hier irgendwo gut essen gehen kann.",
            "Peter möchte wissen, ob man kann hier irgendwo gut essen gehen.",
            "Peter möchte wissen, wenn man hier irgendwo gut essen gehen kann.",
        ],
        answer: "Peter möchte wissen, ob man hier irgendwo gut essen gehen kann.",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Frage 24. Welche Verbform ist korrekt?",
        question: "Marions Uhr war kaputt. Also _____ sie sie _____.",
        options: [
            "hat ... reparieren lassen",
            "reparieren lassen ... hat",
            "hat ... reparieren gelassen",
            "wurde ... repariert",
        ],
        answer: "hat ... reparieren lassen",
        points: 3,
    },
    {
        description: "Frage 25. Welche Verbform ist korrekt?",
        question: "Peter _____ das Buch zurück ins Regal _____.",
        options: ["hat ... gelegt", "ist ... gelegen", "ist ... gelegt", "hat ... gelegen"],
        answer: "hat ... gelegt",
        points: 3,
    },
    {
        description: "Frage 26. Welche Verbform passt?",
        question: "Nachdem er __________, fing er an den Tisch zu decken.",
        options: ["gekocht wäre", "gekocht hat", "gekocht hatte", "gekocht hätte"],
        answer: "gekocht hatte",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Frage 27. Welcher Satz hat die gleiche Bedeutung?",
        question: "Es ist nicht so schlimm, wenn nicht alle Antworten richtig sind.",
        options: [
            "Du musst nicht alle Aufgaben korrekt lösen.",
            "Du sollst nicht alle Aufgaben korrekt lösen.",
            "Du darfst nicht alle Aufgaben korrekt lösen.",
            "Du kannst nicht alle Aufgaben korrekt lösen.",
        ],
        answer: "Du musst nicht alle Aufgaben korrekt lösen.",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Frage 28. Welche Form passt?",
        question: "__________ musste der Präsident seinen Besuch absagen.",
        options: ["Wegen seine Krankheit", "Trotz seine Krankheit", "Wegen seiner Krankheit", "Trotz seiner Krankheit"],
        answer: "Wegen seiner Krankheit",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Frage 29. Welches Verb passt?",
        question: "Sie bleibt lieber zuhause anstatt…",
        options: ["wegfahren.", "zu wegfahren.", "wegzufahren.", "fahren weg."],
        answer: "wegzufahren.",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Frage 30. Welche Form passt?",
        question: "Die Wohnung lag direkt an einer großen Straße, _____ wir die ganze Nacht nicht schlafen konnten.",
        options: ["weil", "darum", "trotzdem", "so dass"],
        answer: "so dass",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Frage 31. Welcher Satz ist richtig?",
        question: "Welcher Satz ist richtig?",
        options: [
            "In ein paar Minuten werde ich den Test beendet haben.",
            "In ein paar Minuten wird der Test beendet haben.",
            "In ein paar Minuten werde ich den Test geendet haben.",
            "In ein paar Minuten werde ich den Test beendet sein.",
        ],
        answer: "In ein paar Minuten werde ich den Test beendet haben.",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Frage 32. Welcher Satz hat die gleiche Bedeutung?",
        question: 'Er fragt sie: "Kannst du mir sagen, wann der nächste Bus fährt?"',
        options: [
            "Er fragt, ob sie ihm sagen könne, wann der nächste Bus fährt.",
            "Er fragt, ob sie ihm sagen könne, wann der nächste Bus gefahren wäre.",
            "Er fragt, ob sie ihm sagen konnte, wann der nächste Bus fahre.",
            "Er fragt, ob sie ihm sagen könnte, wann der nächste Bus fuhr.",
        ],
        answer: "Er fragt, ob sie ihm sagen könne, wann der nächste Bus fährt.",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Frage 33. Welche Antwort ist korrekt?",
        question: "Ich wusste nicht, dass heute unser Hochzeitstag ist.",
        options: [
            "Das müsstest du eigentlich wissen.",
            "Das hättest du eigentlich wissen müssen.",
            "Das hattest du eigentlich gewusst.",
            "Das musstest du eigentlich gewusst haben.",
        ],
        answer: "Das hättest du eigentlich wissen müssen.",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Frage 34. Welcher Satz ist richtig?",
        question: "Welcher Satz ist richtig?",
        options: [
            "Wenn man Deutsch lernt, viele Aufgaben gemacht werden müssen.",
            "Wenn man Deutsch lernt, muss viele Aufgaben gemacht werden.",
            "Wenn man Deutsch lernt, viele Aufgaben müssen gemacht werden.",
            "Wenn man Deutsch lernt, müssen viele Aufgaben gemacht werden.",
        ],
        answer: "Wenn man Deutsch lernt, müssen viele Aufgaben gemacht werden.",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Frage 35. Welche Form passt?",
        question: 'Das Einzige, _____ ich beim Thema "Deutschland" denke, ist Berlin.',
        options: ["auf das", "woran", "weshalb", "über was"],
        answer: "woran",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Frage 36. Welcher Satz hat die gleiche Bedeutung?",
        question: "Die Frau, die dort drüben sitzt, sieht glücklich aus.",
        options: [
            "Die dort drüben gesessene Frau sieht glücklich aus.",
            "Die Frau dort drüben sitzend sieht glücklich aus.",
            "Die dort drüben sitzende Frau sieht glücklich aus.",
            "Die Frau dort drüben gesessen sieht glücklich aus.",
        ],
        answer: "Die dort drüben sitzende Frau sieht glücklich aus.",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Frage 37. Welche Verbform passt?",
        question: "Hast du mein Wörterbuch gesehen? – Vorhin _____ es noch auf der Kommode ________.",
        options: ["ist ... gelegt", "hat ... gelegt", "ist ... gelegen", "hat ... gelegen"],
        answer: "hat ... gelegen",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Frage 38. Welches Wort ist korrekt?",
        question: "Ich habe alles, _____ ich dir mitteilen wollte, auf diesen Zettel geschrieben.",
        options: ["was", "das", "welches", "solches"],
        answer: "was",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Frage 39. Welche Form ist korrekt?",
        question: "_____ seine besten Freunde anlügt, hat keinen guten Charakter.",
        options: ["Der", "Alle, die", "Wer", "Welcher"],
        answer: "Wer",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Frage 40. Welcher Satz ist korrekt?",
        question: "Welcher Satz ist korrekt?",
        options: [
            "Wenn er seiner Frau mehr Diamanten gekauft hätte, wäre sie bei ihm geblieben.",
            "Wenn er seiner Frau mehr Diamanten gekauft hätte, war sie bei ihm geblieben.",
            "Wenn er mehr Diamanten seiner Frau hätte gekauft, wäre sie bei ihm geblieben.",
            "Wenn er mehr Diamanten seiner Frau hätte gekauft, wäre sie bei ihm gebleiben.",
        ],
        answer: "Wenn er seiner Frau mehr Diamanten gekauft hätte, wäre sie bei ihm geblieben.",
        points: 3,
    },
];
